\section{Sprawdzić, czy prosta 2x+2y-3=0 przecina półprostą wychodzącą z A=(1,0) oraz określoną przez kierunek u=[-1,-1].}

\begin{center}

$2x+2y-3 = 0 ; \vec{A} = (1,0) ; \vec{u} = [-1,1]$

$\vec{x} = \vec{A} + \tau\vec{u} ; \tau \geq 0$

$
\begin{bmatrix}
x \cr
y \cr  
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
1 \cr
0 \cr  
\end{bmatrix}
+
\tau
\begin{bmatrix}
-1 \cr
-1 \cr  
\end{bmatrix}
$

$
\begin{bmatrix}
x \cr
y \cr  
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
1 - \tau \cr
-\tau \cr  
\end{bmatrix}
$

$x = 1-\tau ; y = -\tau$

Oblczyć \(\tau\), jeśli \(\tau \geq 0 \), to przecina. W przeciwnym wypadku nie.

\end{center}
